\begin{exo}
Dire si les affirmations suivantes sont vraies ou fausses : \\

\begin{enumerate}
\item L'heure de la sonnerie du Collège le matin est fonction de mon heure d'arrivée : \dotfill 
\item Le prix du sac de tomates acheté est fonction de sa masse : \dotfill
\item Le montant des impôts est fonction du salaire : \dotfill
\item Le temps de vol d'un avion de ligne est fonction du nombre de passagers : \dotfill
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
  \begin{boiteombre*}
    Le formule du périmètre d'un carré (ayant un coté de longueur $c$) est $\mathcal{P}=4\times c$.
  \end{boiteombre*}
  



\begin{multicols}{2}
\[\mathcal{P}=c\times 4\]

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{5ActEcrituresLitterales02a.png}
\end{center}

\columnbreak

\vfill

\begin{enumerate}
\item Traduire cela par une phrase de la forme :

\begin{center}
..................... est fonction de ....................
\end{center}
\end{enumerate}

\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Si $c=5$ cm, combien mesure le périmètre $\mathcal{P}$ ? \dotfill 
  \item Compléter : Si $c=2,5$ m alors $\mathcal{P}$ = \dotfill 
  \item Compléter : Si $c=0,8$ cm alors $\mathcal{P}$ = \dotfill 
\end{enumerate}


\end{exo}





\begin{exo}
  \begin{boiteombre*}
    Le formule du périmètre d'un cercle ayant un diamètre de longueur $d$ est $\mathcal{P}'=\pi \times d$
 \end{boiteombre*}
  

\begin{multicols}{2}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{5ActEcrituresLitterales02b.png}
\end{center}

\columnbreak

\begin{enumerate}
  \item  Traduire cela par une phrase de la forme :\\
  
  ..................... est fonction de ....................
\begin{center}

\end{center}
\end{enumerate}

\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item Compléter : Si $d=4$ cm alors $\mathcal{P}'$ = \dotfill \\
\item Compléter : Si $d=2,5$ m alors $\mathcal{P}'$ = \dotfill \\
\item Compléter : Si $d=0,8$ cm alors $\mathcal{P}'$ = \dotfill 


 
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
Traduire par une égalité le fait que l'aire d'un rectangle est fonction de sa longueur $L$ et sa largeur $l$.
\end{exo}